# 修订记录

| 版本 | 修订日期 | 修订人 | 修订内容 | 审核人及审核 jira | 文档生效日期 |
| ---- | ---- | ---- | ---- | ---- | ---- |
| v1.0 | 2020-03-17 | 王洪涛 | 重构 | | |
| v1.1 | 2020-04-21 | 王洪涛 | 改成用脚本替换 | | |


# 背景：（适用于 2.9 及之后版本）

现在通过平台 ui 部署的集群，默认是 galaxy 集群。切换 calico 网络需要手动卸载 galaxy 并进行一系列清理操作再手动安装 calico ，过程比较繁琐且容易出错，因此提供一键化的脚本简化清理和安装过程。

# **注意事项**：

一定要在 metis 组件部署好之前执行该脚本。也就是说，需要部署好 galaxy 集群后，没有安装我们自己的组件前，先进行网络切换。然后再安装其他组件。

# 安装 calico  

**注意**：在集群的 master 上操作。

1. 首先下载 [安装脚本](../files/install-calico.sh) 适用 2.9 及之后版本
2. 修改脚本中的 REGISTRY（注意，要指定到镜像的仓库地址和所属组，比如REGISTRY="10.0.128.207:60080/claas"），可以配置版本和 cidr，ipip 等，根据需要改
3. 执行脚本

**观察脚本输出日志，执行成功后，ping coredns 的 pod ip 通 ，kubectl get subnet 可以看到子网信息**
